電話卡實名制簡直係監控嚟

電話卡實名制擺到明係打壓 係赤化 係監控
諮詢期只去到3月20日，得返1個月
可能呢個po無幾耐就會沉，亦有啲事唔講漸漸就會變冇人講
唔好問有冇用，做咗先好唔好

郵寄：香港添馬添美道 2 號 政府總部西翼 21 樓
商務及經濟發展局
通訊及創意產業科
電郵： SIM@cedb.gov.hk；傳真： 2511 1458

之前有巴打寫咗template 大家改下字眼唔好抄足

敬啟者 :

反對實名登記電話卡

本人從近日新聞得悉，政府有意實名登記所有電話卡， 本港一直無需電話實名登記，即拆即用，方便自由，更為社會開放之象徵，若增加此擾人手續，損害市民合法權益。

港人一向重視私隱，有必要的私隱保障，而且保有私隱可以起到以下作用:
(a) 讓人們可以毋懼其他人作出的令人不悅或有惡意的反應而思考及確立自己的見解;
(b) 讓人們無需摒棄自己的見解而跟一名與他意見不同的人繼續交往;
(c) 有助人們建立和維繫人際關係;
(d) 有助公民自主，不受他人影響和控制;
(e) 增加公民參與政治活動的自由;
(f) 讓市民可以就社會問題作出判斷和表達意見，從而鼓勵公眾參與政治決定;
(g) 減輕投身公職的代價;及
(h) 有助吸引有才華的人服務社會。
港府渲染太空卡危害公眾安全，藉故緊急狀況隨意剝奪港人私隱保障。

Source: 香港法律改革委員會,2014 年12 月.《侵犯私隱的民事責任》報告書摘要, [online] Available at: <

本人偶有聽聞大陸以假資料登記電話卡，其數量數以十萬計，故此實名登記不能杜絕非法使用電話卡，更有私隱外洩風險，如果持牌人不慎外洩實名登記冊，必增犯罪風險。再者如果有不法分子盜用身分證，用作犯罪，單靠電話號碼為證據，無辜市民容易受害，有反屈成罪的危險。

電話實名制不能減少電話詐騙案的數字，資訊科技商會榮譽會長方保僑，現時很多電話騙案大多使用虛擬電話系統及應用程式，與電話儲值卡無關。
根據眾新聞於2020年1 月 29日，以《政府以打擊罪案為由推電話卡實名制 墨西哥經驗證無阻利用外地卡犯案》() 一文指出「墨西哥2009年亦曾推行電話卡實名制，但最後發現無助打擊罪案，三年後取消。根據全球行動通訊系統協會（GSMA）2013年報告，當時新措施令墨西哥人改用其他方法獲取電話卡，例如在黑市或直接在外國買電話卡然後漫遊。墨西哥政府當時表示，2009年至2010年間，勒索電話反而上升40%，綁架增加8%。」

一月廿九號所公布的諮詢文件指出，以「 猜猜我是誰 」其中涉及本地流動電話號碼的騙案，有近七成使用本地匿名儲值卡接觸潛在受害人。但是，根據一月十三日鄭泳舜議員就電話騙案提問和保安局局長李家超的書面答覆()指出，錄得的大部分電話騙案均涉及香港境外的來電，當中亦有個案牽涉本地預先付款的流動電話儲值卡。

我認為兩者差別，是因為諮詢文件忽略了有大部份電話騙案是「假冒官員」而非「 猜猜我是誰」，為何諮詢文件故意不提及以上的資料？莫非局方為了製造一個假諮詢而故意扭曲事實？

而去年澳門電話卡實名制自去年底生效後，儲值電話卡銷量暴跌，若此擾民政策落實，會影響儲值電話卡銷售商生計，打擊經濟。而且實名登記，大型電訊商尚有人手應付，難影響其營運成本，但增加儲值卡生意為主的小型電訊商營運成本，破壞市場秩序。

最後，對於海外遊客而言，實名登記損害遊客體驗，妨礙國際金融都市形象。

故種種原因，本人反對實名登記制度。

香港市民 謹啟

感謝原po

整合

最後送返電影《十年．浮瓜》、《夜更》導演 郭臻 嘅一句話俾大家
「你可以話我選擇相信仲有希望，亦可以話反抗嗰一刻，本身就係希望。」

push

推

好耐無睇星星開既Po了

Send 左email

港共會收番？

好耐冇開po 標題好求其

唔知架。

我諗你個名係一個好理由！

唔知有冇用 但做咗先

番公司印哂出嚟比同事寄

推下先

不推

熱咗

Push

邊度開台好
依度熱咗
返法庭

諮唔諮詢都係會通過

幫推

愈多人一式一樣既反對信佢就當晒你地junk mail架啦。。。。。。
咁多年仲用呢招。。。。

其實我好支持
最好連登 打機都實名制
等d柒頭咁中意玩膠 咁中意串柒柒?

pish

要改字眼同排版

做咗先

有咩文名國家地區會用實名制買電話卡
無呀！得d垃圾先會用實名制

呢個第一步， 遲d 物9 都實名架啦， 你睇下大陸就知道啦

出街都要實名，唔掃碼唔留名封殺你

推推推

鬼唔知你阿媽係女人。

冇用都要試吓

召喚賣卡佬實名制生意大跌係咪政府埋單

好耐未見過呢d相信政府會處理反對意見既post,推

絕對係赤化

一齊寄信呀

啱

真，雖然唔多，但係電話卡行業係受害者，係一個投訴既方向

推
唔知有冇用 但都要試

寫入email

重要

就快1年
940920

拉

實名電話卡+強制裝安心出行
呢2單野一定會係今年疫情受控前搞掂, 到時任你遊行又點話

Free Call
Free Internet
For Everyone
Forever

支持
已腥

根本就係監控
應該係政府受人民監察
所以讚成既人係賣港

上面都幾撚戇鳩
為咗怕俾人串同玩膠，就支持實名
啲自由咁廉價

唔推唔係人

推
香港要變支那

好大可能
俾個機會政府睇到民意

佢會出黎話，我聽到有市民支持電話卡實名制就收咗你皮

詐騙電話多數由大陸電腦程式打,淋病搞𨳊香港人做乜𨳊

發覺好多人講安心出行但無乜人講呢個
唔好俾呢個po沉

起碼做左先 有民意政府就一定要回應

鬼唔知老母係女人
不過就算諮詢期嗰陣點樣反對 依家個垃圾會一定會通過
唔想佢搞得成嘅話一係嚟多次612 （但係似乎冇乜可能）

support

快撚d去買多幾張卡旁身算

上台不嬲都實名制，我反而好奇乜人會用太空卡

其實真係冇用
呢班仆街推撚硬
除非出到百萬人行街
不過唔使FF
比你聚到人就唔會推呢啲

反對都要template
香港人都幾無腦

其實寫唔寫都會照推出……

up

留d錢全民驗智商好過啦
2021年都仲有人中電話騙案

Pish

呢個要推

Pushhhhh

根本就係等你網上講句平板64都捉你

go

真

推，快啲做嘢

今日見有工會喺D2 place 門口擺街站講sim卡實名制，好難得仲有人企出嚟

辛苦街站
依家擺街站唔易

雖然反對都冇用，但都要做。

留名

係咁俾狗搞，之前職工盟搞又係咁， 十幾隻企後面。

撳錯不推文

不如整個行動係統計下有幾多人會send email去，等睇政府回應

假諮詢 有撚用咩, 佢理撚得你死照推啦, 我真係未見過唔食魚既貓

Strong

推 唔撚好諗住監控我

仆街港共

一定要留名兼大大力推

係

五毛：
寄信有撚用咩
諮詢有撚用咩
以為上街示威9叫就可以推翻惡法？
勇武咪又係送頭
冇槍邊夠黑警打？
到你有槍咪又係唔夠解放軍打

港共政府都低能，佢知唔知依家好多低下階層住劏房，冇寬頻上網，要靠社福機構派啲儲值卡上網，又話唔可以返學校，要喺屋企網上教學，如果要實名，邊條友肯用自己個人資料登記派街坊。

仲有好多住村屋，唐樓都係用儲值卡

仲有便衣狗

冇錯 仲有好多人係有需要

實名制配埋安心出行
輕鬆控制哂所有人既行蹤

推呀

而家用緊d卡 200蚊玩年半60gb
實名左又要上番台用d plan貴到傻

上台俾緊儲值卡10倍以上價錢

係咪連仔洗橫手
熱一表達不滿

向監控說fuck

大把用量低既人用儲值卡一路入錢去續
尤其是老人家
平過上台好多好多
香港電訊業已經夠少選擇架啦 又貴到仆哂街
根本好大機會係大圍標合謀定價
無埋太空卡做獨市又可以再加價

點解覺得港共會聽民意？

其實好難阻止倒佢哋⋯⋯
走倒嘅人快啲走啦⋯⋯

唔好怕出去無工開，
依家係走難

推啦

唔知有冇用 但做咗都無壞 推

上連登 勿認真

我以為會好快沉

+1+1

熱到聽朝

翻工先印出嚟寄

推

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

已寫 推

email sent

[Old news] VOA: 美國多位參議員重推法案 為港人躲避國安法提供避風港

腥咗

推，email 已send

冇用
就算全香港啲人反對
政府都可以當聽唔到，炸傻扮懵
話冇人反對，因為依家呢個政府成日講大話
又唔出示數據，冇證據冇實際數字 你點樣反駁？

另一草稿，由fb 前線技術人員所寫

樓主pin this

冇咩期望，不過都多謝樓主

我會幫手推

已pin 感謝

多謝你幫手推

多謝你

我冇所謂，反正唔用電話卡好耐

痴線 邊個話要回應

原來港共會睇民意

Pisshhhhhh

越來越接近中國了
加速得咁快 好心酸

支持Send信吖，老閪都send啦
唔send既話你班港豬點會明有啲野唔係乞返黎

推爆

走未？仲唔走？唔走就唔好講經

PUSH

推！！！

推左先

大部分人用嘅電話卡都係實名
有咩好反對

唔好照抄自己改下啲point

P

支持實名制 防止炒狗炒ps5

緊急
快做

大陸化

推！！

不靠 GPS 也能掌握電子足跡 政府的手機定位數據從何而來？

Pishhhh

#drum#p

推啊

凡是老闆做的，都是對的

Tui

你哋究竟明唔明投訴係冇用
多人就會聽你講？2019瞓晒覺？
依家好明顯一係就要再出過嚟 唔係嘅話乜都要食晒冇得你反
有啲人話出會送頭 但係唔出嘅話你一係移民走一係就預咗食晒政權嘅屎 你哋可以自己揀

怒漢一推

推國際線！！！

一人一信send出去

寫信

就算擺到明要監控又點，有得返工就得

你又知唔會？點都做左先

夠多人做 政府就有壓力會回應

又放負 你未試又知投訴冇用？

你係對家會唔會真係聽？殺人政權會理你嗰幾張紙？仲要今次係唔衰得嘅政治任務
以前溫和咁投訴就可能得 而家唔使諗

pusg

好多人支持實名

其實係好事，可以減少騙案。

連底之蛙

極權港共

騙案多數係喺外國又或者支那打虛擬電話返嚟
同local SIM卡完全冇關係
同埋你真係覺得淨係會用嚟查騙案？

咁太空卡有咩好處？

唔係不嬲有架咩
我記得轉台果時佢拎左我身份證影印

上台冇影響 係儲值卡

睇埋好快爆post, 記住要開 post 2

其實你反完都會照過

push, e個都好重要

Push
每個人都要寫

以下內容開放使用:

POINT 1
政府:
- 過去有不少電話騙案亦涉及透過利用電話儲值卡犯案，正正是利用其匿名性質，這除了影響正當使用電訊服務的用戶外，久而久之亦削弱市民大眾對電訊服務穩健性的信心。
- 亦令市民大眾對來自不知名電話號碼的來電產生疑慮，或會錯過來自正當用戶的重要來電，造成不便。亦影響市民對本港電訊服務的信心。

不成立!!!
- 市民對不知名電話產生疑慮和拒絕接聽, 最大原因是不知名來電通常與自己無關, 多為推銷電話。是否接聽來電是每個用戶的個人決定, 用戶因不想有機會接聽推銷電話而拒絕接聽所有來電, 錯過重要來電是該用戶的責任。而且，即使電話實名登記, 並不會減少合法的推銷來電。用戶仍然可以選擇拒絕接聽依舊是不知名的來電。
- 而且, 有人不當使用電話儲值卡, 在那一方面影響了大眾對電訊服務穩建性的信心? 市民使用電訊服務作通訊用途, 不論是電話儲值卡或是月費計劃, 市民付費後獲得相應服務, 是自由市場操作。市民付費, 電訊商能夠提供相應服務即可, 電話儲值卡是否用於非法用途, 與大眾對電訊服務是否有信心完全無關。

POINT 2
政府:
匿名儲值卡經常被用於各式各樣的騙案，包括電話騙案、網上購物騙案、求職騙案、投資騙案等，令受害市民蒙受金錢損失甚至情感傷害。

不成立!!!
有不法之徒使用匿名儲值卡犯法, 不代表必須剝奪所有市民使用匿名儲值卡的權利。
正如有不法之徒使用剪刀犯案, 不代表要禁止所有市民使用剪刀。
有不法之徒在街上行劫, 不代表要禁止所有市民在街上停留。
再者, 騙徒能夠成功行騙, 是因為成功騙取受害者的信任, 因此應著手教育大眾如果保護自己的權利, 避免墮入騙徒陷阱。即使禁止使用匿名儲值卡, 騙徒仍然可輕易利用其他途徑或形式犯案 (如: 社交媒體/ 電話亭/ 身處海外), 誘使更多未能識破陷阱的受害者。

POINT 3
政府立此例管制本地匿名儲值卡, 並沒有權力操控國際漫遊號碼。
最簡單的例子, 中國內地早於2010年實施電話實名制, 但中國內地購買的上網卡, 眾所周知只適用於內地網域, 意思是港人的電話使用內地上網卡是不能夠連接內地禁止的網站和手機應用程式。
因此, 港人很多時會使用香港電訊商的漫遊服務, 或購買漫遊上網卡, 標榜「不用翻牆」, 可連接港人常用的facebook/whatsapp/google等。即使內地實施電話號碼實名制和網域規管, 港人於內地仍可透過大氣電波接收數據漫遊上網, 不受內地實施的規例管制。
因此, 本地實施電話卡實名登記制度是完全無法阻止不法之徒使用國際漫遊號碼作出恐怖活動或引爆炸彈。

POINT 4
擾商擾民
現時大眾可到電訊商分店或便利店購買匿名儲值卡, 或在其他連鎖或非連鎖店舖; 實體或網上店舖購買。假若實施電話卡實名登記, 怎樣制定那一方為認可登記? 是必須向電訊商進行登記, 或是小店東主亦可為客人登記? 登記名冊由誰統一監管? 可否一人登記後把電話號碼轉讓他人使用? 借用他人號碼或借用他人手機打電話是否合法?
實名登記令整個銷售電話卡/電話號碼服務過程複雜化, 嚴重打擊現時電話卡行列的銷售商。

POINT 5
選用匿名儲值卡的好處
- 部分市民選用匿名儲值卡, 是因為其匿名作用, 電訊商沒有用戶的身份紀錄和個人資料, 除了能免卻電訊商煩擾的推銷電話, 同時能保障其個人資料不被電訊商/不法之徒洩漏或用作其他不當用途。
- 實名制傷害了市民保障個人資料的權利。

POINT 6
其他地區實施相關措施與香港沒有關係
政府:
全球大約 155 個司法管轄區已實施電話智能卡登記規定...
至於儲值卡，一些司法管轄區如中國內地、馬來西亞、新加坡及台灣亦有就每名用戶可登記的儲值卡的數目設立上限。
- 既然全球有155個地區已實施電話智能卡規定, 政府諮詢文件亦列出當中11個地區。為何只有「一些」地區為儲值卡的數目設立上限, 亦只列出了4個地區。其餘100多個地區皆沒有同時為儲值卡的數目設立上限，為甚麼香港要跟隨155個地區實際智能卡規定但不跟隨沒有實施此制度的地區, 維持現時所適用的制度?

POINT 7
政府:
每名用戶 (包括公司/企業用戶)只可向每個持牌人登記不多於三張儲值卡 。
- 只計算本港4間大型持牌商戶, 每人最多可登記12張儲值卡。以該名用戶身份登記後, 儲值卡是否不可轉讓或轉售他人, 家人是否不可以再共用同一張儲值卡? 行動不便或長者是否必須要自行登記儲值卡?

POINT 8
政府:
16 歲以下人士 (即青少年)如需登記服務計劃或儲值卡服務，相關登記必須得到一位「 合適成人 」的確認。
- 現時16歲以下人士(或兒童)皆由合法監護人照顧, 怎樣使用電話服務是由監護人或照顧者作出安排，亦是照顧者監管兒童的責任。青少年使用電話服務須由該青少年及一位相關成人同時登記是十分無聊的做法，因為即使有需要作出實名登記, 只登記成人或青少年身份即可作實已經可以作追溯。

POINT 9
政府:
明白部分用戶 (尤其是長者及一些有需要的社羣 )或會在登記電話智能卡時遇到困難。我們會與流動服務營辦商及相關非政府機構合作，為他們提供協助。
- 非政府組織的存在是希望幫助弱勢社群, 填補政府未能提供的服務需要。而非於政府設立擾民的制度時, 協助政府執行新的措施，協助政府製造出來的額外需要。

天狼絲
我好耐冇上黎，今日一開就見到你開po

葉絲 好耐冇見

仆街
唔記得推